口講無憑 投票最真 - 黎智英

口講無憑 投票最真 - 黎智英

資料圖片

這逆權運動經歷了五個多月，除了阻止了送中惡法通過，暴露了中共剝奪我們法治和自由的企圖，令香港人團結起來，意識到要有普選才能保障我們的法治和自由，我們其實已贏取了許多。這團結的共識是很強大的人民力量，讓我們街頭以外還可以在議會有強大的抗爭力量，若我們可以將這強大的人民力量，轉化成為今次區議會選舉贏取多數議席的選票。我們不能小覷這議會的抗爭力量，到底我們爭取的普選是政治議題，議會中的政治抗爭力量非常重要。香港人從來沒有像現在，意識到自由被剝奪的危機感，觸發幾乎全民一致堅決保衞家園的團結（就是藍絲口裏不說，心中也認同保衞家園的需要，否則他們都搬到大陸去住了！)，我們必須利用這強大的人民力量，改變建制派長期壟斷的政治生態環境。我們做得到，若我們今日用選票來表達我們保衞家園的決心。為了打破建制派的政治壟斷，改變香港不公平的政治生態環境，請你今日出來投票。

若我們能運用強大的人民力量，選出反對建制陣營的議員，在議會有強大抗衡力量，為建制派和政府增添更大的麻煩，削弱他們以政治陰謀剝奪我們法治和自由的企圖，我們便有可能改變現時不公平的政治生態環境。

今日警察執法行為的殘忍暴戾橫行無忌，更得到政府撐腰，表達的正是政府對市民的仇恨，亦是這仇恨令政府只知運用警暴鎮壓，而沒想過人民政治訴求以政治方法解決的原則。這樣的政府已把我們當成是沒有公民權利的賤民，我們必須抗爭來彰顯我們的權利，阻止其麻木不仁的作惡多端。街頭抗爭如能配合議會抗爭，讓我們的抗爭運動可以雙軌並行發揮，壯大了我們抗爭力量不單只，更讓我們避免只有街頭抗爭，而令抗爭暴力趨向極端的危險。

極權政制最怕人民有自由，人民有自由增加其監控的困難和成本，而我們爭取的是最能保障我們自由的普選，更令中共覺得是剝奪了她極權管治權力。是的，向極權獨裁者爭取普選猶如與虎謀皮，是非常艱辛而漫長的鬥爭。維持運動長期抗爭持續，我們依靠的是韌力而不是暴力，雖然抗爭，尤其是在前線對抗警察暴力的抗爭，用上某程度的暴力無可避免。然而，使用的暴力我們必須定下原則和底線，例如我們毀物不傷人，毀物也不能毀壞私人財物，和造成市民生活太大騷擾和不方便，我們才能有效長期抗爭下去，否則我們擾民太甚頓失民心，我們便沒有了堅持下去的本錢。我知道年經人都性急，做事都希望一蹴而就立時見效，但是這抗爭是長遠而迂迴曲折的，我們必須接受這事實，以謹慎和堅毅不屈的忍耐來走完這漫長而艱難的路。

有人會心急，認為要是香港警察控制不了，遲早中共會派解放軍入城鎮壓，造成急於一蹴而就的心態。在這種心態驅使下，我們難免會令抗爭暴力不斷相應警暴而升級，這種不斷暴力升級的做法，最後只會引致警方真槍實彈暴力大爆發，而使我們傷亡慘重，繼而令我們的運動一鋪玩完。要有長期抗爭打算，我們必須認定中共不會派解放軍來鎮壓。今日網絡世界資訊透明，在世人眾目睽睽之下中共派兵鎮壓，對她損害太大，她不會冒這個險。

到底今日中國是世界第二大經濟體的泱泱大國，獨裁者縱使做事不守法紀，也想撐住國際間的形象與地位。況且，中國與美歐日本等西方價值國家政治經濟經脈相連，需要合作和支持，政經的國家機器才能正常運作，不能被西方價值國家摒棄而成為孤島。中共若派解放軍入城鎮壓，在國際政治舞台上她即時變歹角，令文明世界不屑與之交往的流氓國家（Pariah State），比起三十年前天安門六四屠城後的形象更差，因為今日網絡世界資訊透明，世人對中共鎮壓人民殘忍暴戾的行為會看得更清晰，反感的程度更大。中共還會被自由世界國家經濟和政治制裁，令今日已是內憂外患的困境百上加斤，受嚴重挫折，甚至是致命打擊，他們不會冒這個險。而且對他們來說，香港這樣細小，問題再困難都不足以勞師動眾，冒天下之大不韙來解決。他們不會派兵入城鎮壓，我們不用急於一蹴而就，有時間作長期鬥爭的打算。

正因為中共不能派解放軍來鎮壓，唯有靠香港警察擔當這責任，才造成今日香港警察瘋狂使用暴力。他們是取代解放軍來鎮壓我們，手段殘忍程度也隨之大陸公安化。他們以大陸鎮壓的「效率」嚴厲執行「止暴制亂」，因此我們看到今日香港警察近似大陸公安執法，把人當成是獵物的殘忍暴戾。中國極權軍政必須以絕對暴力維持絕對控制，香港警察得北京撐腰，感同「天降大任於斯人」，正讓我們體驗到極權暴力的恐怖。警民關係已跌至谷底，有這樣惡劣的警民關係，社會不可能有安寧，要消除警察對市民的仇恨，最後必須重整警隊。重整警隊是政治議題，除了街頭抗爭，我們在議會的推動能力異常重要。要保住自由，回復香港過去「國泰民安」的環境，就是要靠我們今日手上拿着的選票，為我們將來做決定。年輕人站出來擋子彈，我們願意出來投票嗎？

黎智英